【醫療失誤】半身癱瘓少女夢想做護士 母痛哭：佢宜家乜都做唔到

一名15歲少女去年11月因橫貫性脊髓炎進院接受洗血治療，期間醫生誤將插入靜脈的導管刺穿動脈，導致少女出現腦中風，左半身不遂，視力嚴重受到影響，未能說話。少女的母親在記者會上講述女兒病情時激動落淚，她形容女兒一向乖巧，目標是日後能夠考上大學，更立志要做護士。

陳母表示，女兒於Band 1學校就讀中四，形容她又聰明又乖巧，「她有好多夢想，佢好想做護士」，目標是日後考上大學入讀護理系。惟女兒出事後留下後遺症，下半身不遂，「佢曾經拎佢哥哥嘅畢業袍同畢業帽影相，而家佢乜都做唔到，對佢打擊好大」。

陳母講述愛女時不禁淚灑當場，指女兒現時年僅15歲，日後很可能失去自理能力，未必能夠繼續學業及就業。她怒斥聯合醫院毀了愛女的大好前途，認為院方要負責任。

陳哥哥提及妹妹時語帶哽咽，指妹妹目前仍留院伊利沙伯醫院深切治療部，雖然恢復清醒，但未能開口說話，只能以唇語溝通。他又指，妹妹曾多次追問轉院的原因，「我唔知點樣去同佢講」。

陳哥哥續說，妹妹向來愛吃甜食，曾問「護士收工係咪都會食糖水」，惟現時妹妹中風沒法進食，對此感到痛心及擔心。

屌你老母 如果嗰醫生搞到我屋企人咁,我一定打到佢半身癱瘓然後去自首. Blood must have blood

其實每樣野都有風險
又唔可以話係個醫生「搞到」佢咁
始終冇可能100％唔會出錯

咁都唔係人為失誤?

除非因為個醫生唔小心或者判斷錯
如果唔係真係只係意外來

所有失誤都係人為架啦

有機會出錯唔撚係解釋啦. 依條人命黎

簽左consent 表示你明白當中既風險
刺穿動脈都係其中一樣風險

手術就有風險架啦
你估醫生超人呀？100%無事？

報紙賣咗佢呢個係高風險醫療程序 同埋一早知道會有刺穿動脈嘅風險

最後真係刺穿咗係不幸 失誤嘅位未必係刺穿動脈 而係刺穿咗之後好耐先發現

政府冇cut 個一億 多個人做野 可能唔會發生

呢件事錯唔係醫生，錯喺政府無投放更多資源喺醫療。

我相信無一個醫生想出現無法預料既事。

如果呢個事件既出現 係已知既風險
已經唔係失誤
係你黑仔啫

明明有人做錯左野先會咁
班撚屌仲話係咁嫁喇
香港已經變到同大陸無分別
係美國已經要賠死佢

上面堆reply如果你屋企人都咁黑仔記住唔好怨

要專家證明 又要上庭
比你判就死得人多啦
做錯野同已知風險都唔知

事件係不幸
呢個係已知風險 只能夠講唔好彩

連登仔D邏輯真係痴撚線
當你係餐廳食飯時食咗隻曱甴, 個經理第一時間同你講係地產問題太高租金,令佢哋請唔夠人煮野, 我地都唔想, 要怪就去搵收租條友, 咁又學唔合邏輯呀

醫生誤將插入靜脈的導管刺穿動脈
咁都叫意外？明明係人為失誤
如果係手術後岀現xx併發症搞到咁就真係意外喇

醫生誤將插入靜脈的導管刺穿動脈

自首?
冇做錯自咩首?

睇黎大家唔係好明咩叫已知風險
就算個醫生做足任何預防措施 都會有可能插錯位

樓上有巴打用做手術做例子
我講多兩句
例如做通波仔手術會有風險篤穿血管 有機會中風
做胃鏡腸鏡有風險會穿腸穿胃
做割膽有風險會肝出血
就算做電腦掃描都會有風險顯影劑過敏而死

刺穿動脈係失誤，但照完X-ray檢查話係靜脈出血，無事個下失誤更大
本身發現得早 影響未必會咁大

仲偏激過我

醫生特登今做?

睇番數據，刺穿頸動脈既發生率係3-15%
亦即係話其實都唔係十分罕有，100個入面就至少有幾個會刺錯位

碗嘢有曱甴又點同哩單嘢比？
個事實上係原本哩個程序就帶有哩一個風險
同埋哩個procedure根本高風險
就好似做手術一樣係會有風險
痴撚線嘅係一班連風險係乜都唔知嘅人

點解唔可以同搬嘢有曱甴比？性質根本一模一樣, 同埋風險同人為失誤係完全兩樣唔同嘅嘢. (期間醫生誤將插入靜脈的導管刺穿動脈VS期間廚師不小心將曱甴腳放入湯碗裏)

就咁睇篇嘢 你點解可以講到係個醫生專登插錯
原本插哩啲導管喺頸靜脈就係一個好高風險嘅程序
家人亦都已經簽哂同意書 了解哂啲風險
你話性質一樣 但兩者可以避免嘅可能差太遠啦掛

冇講過醫生專登插錯, 亦都冇講過廚師係專登放隻曱甴落去. 講咁耐想帶出嘅係,就算係唔小心做錯,醫生都應該承擔最大嘅責任. 至於手術風險包唔包括人為失誤,我哋唔係醫生大家都唔會清楚, 至少同意書冇寫過任何失誤.

唔好on9啦，要保持到應有既專業水平，而家既醫生工作量一定會有影響，猶其是咁人命有關既情況。仲有好多有資歷同高水平既醫生，流到其他私營機構，令到水準下降。

政府政策做返好，根本就避免到

中心靜脈導管置放時常見的併發症包括局部血腫、氣胸、血胸、胸管穿刺、血栓、血管受損、血腫造成呼吸道壓迫、臂神經叢損傷、心律不整、死亡等，發生率均不高，但是若病人有許多慢性疾病、凝血功能障礙等問題，則相對的風險就較高。

經檢查後，醫生下午一時向家屬表示，病人是上腔靜脈出血，但由於聯合醫院沒有心胸外科，建議轉往伊利沙伯醫院，此時家人向護士表示，發現少女兩眼向左偏移及沒有反應，護士稱因麻醉藥未過，屬正常現象。

喺另一篇新聞見到呢段 又係護士乜野都話正常累事？

事實係點我唔知,
但係見到上面D人都幾痴線.
如果係程序錯誤, 錯誤判斷 明顯醫生係要負責

但係如果程序冇錯,判斷冇錯, 手術其間出現并發症或其他衰竭現象 先係意外.

根本同香港睇病咩價錢冇關係, 錯就錯架啦. 邊有得講我睇病兩舊水, 就得返兩舊水既質素? 香港醫療有原價.

講到明黑仔 怨乜鳩 定你先係果啲自己身上發生就對成件事雙重標準既垃圾
唔好將所有人同你睇作同一水平

搞到連後代都唔可以有
屌好慘
呢啲咩醫生

大家一開始審錯題
根本問題癥結唔係吉穿靜脈到
因為係已知醫療程序風險

問題癥結在於
聯合醫院醫生一黎就否定吉穿動脈嘅可能性（但佢地明明知道依種醫療程序發生依件事機會好大）
換言之，佢哋x ray判讀錯誤，忽視這項程序嘅醫療風險可能性

1）導致小妹妹失去爭分奪秒嘅搶救中風時間

仲有家屬發覺小妹妹對眼突然祿左去左面
護士忽視 覺得家屬大驚小怪
9up話麻醉未過
即係無通知再上級或醫生

2）從而令病人更遲獲得醫生最急切嘅診斷

唔係特登，
應該要好小心嘅野hea做囉

專業霸權

每次醫療事故post我就係要睇下啲醫護狗點辯駁
好老實，鬼唔知醫生唔係萬能？但我就最撚憎呢班所謂嘅professional用呢個point同政府cut budget同150蝗黎做自己失當嘅理由
屌你老母唔係吉你或你親人動脈你緊係係到講風涼說話啦
我以前睇親新聞都覺得係啲病人唔好彩
到真真切切發生係自己老母身上
我先知咩叫切膚之痛
你地試下因爲個新人骨科醫生自把自為隔左成個月先比我媽番去覆診而令到手骨接駁位置移位變形、失去正常活動能力，你地會點做？
仲要完比個濕鳩病人聯絡主人，垃圾聯合仲可意思話個責任係老母身上，又講乜鳩「本院明白病人因傷患致令情緒困擾」之類！
你地知唔知我老母幾撚痛苦？我心幾撚痛？
之後我同時投訴去幾個政府部門，聯合醫院啲所謂大粒野先知衰出黎補鑊！個態度又唔係好！
又乜抱歉又西又盛咁，屌你老母道歉有閪用？我媽受左幾撚大痛苦！而家隻手兩條骨要打斷晒重新駁過，亦因爲變形令兩條骨生歪左，要係盆骨開刀拎舊骨植入隻手！條神經線遲啲又要做手術！
你地知唔知成年喇，我媽隻手仲未好番！咩都做唔到！
屌你老味次次見撚到聯合籌旗都嬲撚到仆街
籌黎把春呀？

,樓上啲撚樣扭波扭到去元朗

你起底會見到依個post同隔離另一個post（同一單新聞）有好多5毛
佢哋係故意扭波
幫港府負面新聞粉飾太平
用大陸嘅術語，可稱之為「帶風向」

另外個post成班醫護狗上撚晒水

我都係咁諗，不過判決錯誤又可以嗌一輪，例如出血量少令醫生唔覺佢係動脈啦，護士果part又有冇機會對眼偏一邊係術後有機會出現既正常情況呢？呢d真係專業人士先明
正如以前睇house套電視劇劇,d病人頭痛個醫生醫頭，最後個主角發現原來頭痛要醫腳既，咁之前d醫生又算唔算失誤，誤判呢？
我理解咁多醫護巴絲次次都衝出黎，始終大家打份工，有冇人一生可以零失誤呢？仲要workloads 咁大分分鐘得三分鐘睇一個病人；但同時個女仔又的確太細個，咁就一世，係好慘，比人插無可厚非
只可以話政府唔再加醫院，加人手，淨係日日加150蝗，只會一日比一日多呢d事故發生，醫院日日百幾%，護士個個一對二十，都可想而知病人冇咩care得到可言啦

讀好啲anatomy啦 頸靜脈同動脈差唔係好遠 每100個就有3-4個會被拮穿 所以張同意書係有提過呢個風險 做之前醫生都會有同你重覆一次啲重大風險 呢件事只可以話實屬不幸 成件事暫時最有問題嘅係聯合班醫生睇x光片受訓不足 搵2個睇都話係靜脈出血
而家最緊要係搞清拮穿之後發生咩事先 而唔係好似狗咁喺到吠 呢種案件好難搞 因為本身病人係已知風險同同意

好多e生都係hea 住黎做 慘

失誤與否，調查就清楚，不用以夢想來渲染不滿

up乜夢想？你講你個名咋嘛？wishmaster

屌你老母最好係人都識你口中的anatomy(查完先知解解剖學) 你都幾好野要一個普通市民要識晒咁要醫生黎托柒？
on9好地地發表意見都要話人狗吠 你覺得我講錯你可以指岀 講返個手術的難處而唔係成隻癲狗咁見唔啱聽就咬

我係個老母應該一刀隊穿個庸醫條動脈
你隊穿唔緊要呀 全世界都知有風險
上面班人唔好再用高風險黎開脫

但可唔可以拿拿聲執番你d手尾?
咁耐都發現唔到出錯 咁唔係人為失誤係乜?

電腦都會出錯
何況人
意外就係意外
大家都唔想見到
罰就一定要罰
意外發生
可能都係呢個女仔嘅命運來

啱

所以醫生咪應該要更加小心囉

我覺得有道理
如果醫生多啲就可以避免好多意外由於資源 不足而發生
醫生對病人嘅比率

x ray 同 CT判讀完都繼續錯落去
已經同風險無關係了
但還是一錯再錯下去

你咁樣講永遠都唔使追究責任 依番說話擺落任何事件都可以 簡直無敵

得閒睇下professional indemnity點解啦，小學雞！

等醫委會同法官判左先算
如果由連登仔判 一早全部醫生都比人拉晒去遊街 暴打
咁同大陸醫鬧咪一樣

雖然個病人癱左係好遺憾 我都相信無人希望發生

但係咪醫生問題 定罕有風險 依層睇完調查結果先
如果係醫生失誤 咁停牌都應該 始終都關乎人命

訴諸暴力 話殺返個醫生 暴打佢 都唔係解決方法 咁同大陸堆蝗蟲捉醫生遊街有乜分別

長遠應該改善現行指引 （例如揾個Senior睇住 /多啲培訓 請人）先可以避免到

可憐得15歲就搞成咁

我好肯定
醫生實無事
HA作保 邊個郁到佢地

件事又被善忘嘅港豬慢慢地淡忘

其實大家有幾多專業知識去理解成件事?
最基本事件入面既醫療影像, 診症既報告都未見過
就去判醫生要負全責

假如成件事, 醫生都係按既定程序同正常合邏輯既判斷, 都要負全責

下次你有事, 我係醫生就唔會醫你啦
輸打贏要點同你玩?

佢好明顯係出黎護主，咪勞氣

輸打贏要真係好恐怖
又買兇又斬人 成堆中國人咁款
我覺得係張CXR睇落無事 做得都經驗唔會差 好難漏
好難判入

cls, 睇咗咁多個護主post
最撚仆街就係你
咩撚嘢叫「可能係命運嚟」？
上帝早已預備啲friend 嚟？
你全家仆街爆炸死都咪撚怨，命運嚟㗎

如果係個廢老應該就唔同態度